\chapter{Conclusiones y trabajo futuro}
\label{chap:conclusiones}


\lsection{Conclusiones}
%\todo[inline]{\currentname}

%Los objetivos principales de est<e proyecto se han visto realizados.

Personalmente y como logro propio, se ha llevado a cabo el desarrollo de un sistema distribuido heterógeneo, integrando tecnologías punteras y variadas como culmen de mis estudios en \carrera. 

El mundo de las redes multimedia y la transmisión de vídeo y audio tiene muchos detalles. A pesar de que no ha sido complejo integrar estas herramientas para desplegar un servidor de vídeo, las implementaciones de los protocolos a nivel de aplicación de transmisión de multimedia (RTSP en este caso) son complejas a bajo nivel, así como los códecs, los formatos y todos sus parámetros, variables y metadatos, lo cual tendría que tomarse en cuenta en consiguientes fases de optimización.
		
Por otro lado y como se ha comentado previamente, la realidad virtual se encuentar en auge, motivo por el cual han surgido y surgen nuevas librerías, herramientas, \textit{frameworks}, etc. orientados la creación de programas y aplicaciones de VR. Al ser tan nuevas, todavía necesitan madurar arreglando fallos y bugs, documentando mejor las APIs e implementando más funcionalidad necesaria y/o útil para el desarrollo de este tipo de software. Aún con esto, es el momento de desarrollar software de VR, ya sean aplicaciones para Cardboard o programas (videojuegos o software más comercial) para computadores de sobremesa para las nuevas plataformas que se están empezando comercializar actualmente.

JavaCV era una opción en el lado del cliente para manipular los \textit{streams} y los frames obtenidos de estos, pero por un fallo de implementación del .jar para la arquitectura \textit{arm} se tuvo que renunciar a todo este potencial. Aún así, OpenCV y sus versiones para \textit{x86} y \textit{amd64} serían una buen opción para un procesamiento previo al envío u otro proyecto relacionado.

\newpage


\lsection{Trabajo futuro}
%\todo[inline]{\currentname}
Se ha llevado a cabo un prototipo con la funcionalidad básica del producto descrito en un principio. A continuación se enumeran las distintas tareas que se podrían llevar a cabo para obtener una versión mejorada de éste.

\begin{itemize}

	\item {
		Tareas de optimización de la QoS, a saber:
		\begin{enumerate}
			\item Desarrollar una \textbf{vista} para Android (android.view.View) \textbf{específica para streams RTSP}, que ofrezca mayores prestaciones tales como menor delay, mantener la sesión RTSP, sincronización de los dos flujos de vídeo, etc.
		\end{enumerate}
	}	
	\item Utilizar la API Google VR for Android \cite{link:googlevr}. Hasta hace unos meses, se llamaba Cardboard API. Actualmente también incluye soporte para DayDream VR \cite{link:daydream}, cuyo lanzamiento tendrá lugar en otoño del 2016, y está más documentada, con más ejemplos y más funcionalidad. Los vídeos se mostrarían sobre una textura de OpenGL como en la figura~\ref{fig:cardboard_3d}
	\item Implementar la rotación sobre los ejes X e Y (Pitch y Roll respectivamente, figura \ref{fig:coordenadas_polares}).
	\item \textbf{Utilizar motores paso a paso o \textit{steppers}} para mover la estructura sobre la que se encuentren las cámaras, ya que estos permiten girar un determinado arco con precisión, dependiendo de las especificaciones del componente.
	\item Modelar mediante un editor de 3D y posteriormente imprimir un exoesqueleto en el que puedan acomodarse las cámaras y que proteja los motores y circuitos de los golpes, el calor, etc.
	\item Añadir un stream más que se corresponda con el audio, grabado en el servidor a través de un micrófono cualquiera.
	\item Alojar la estructura con las cámaras y los motores sobre otro robot que proporcione movilidad, como un vehículo teledirigido un dron.
\end{itemize}
\newpage \thispagestyle{empty} % Página vacía 