\chapter{Conclusiones y trabajo futuro}
\label{chap:conclusiones}


\lsection{Conclusiones}
\todo[inline]{\currentname}

Los objetivos principales de este proyecto se han visto realizados.

Personalmente, se ha llevado a cabo el desarrollo de un sistema distribuido heterógeneo, integrando tecnologías punteras y variadas como culmen de mis estudios en \carrera. 

El mundo de las redes multimedia y la transmisión de vídeo y audio tiene muchos detalles. A pesar de que no ha sido demasiado complejo integrar estas herramientas para desplegar un servidor de vídeo. Las implementaciones de los protocolos a nivel de aplicación de transmisión de multimedia (RTSP en este caso) son complejas a bajo nivel, así como los códecs, los formatos y todos sus parámetros, variables y metadatos.
		
Por otro lado y como se ha comentado previamente, la realidad virtual se encuentar en auge, motivo por el cual han surgido y surgen nuevas librerías, herramientas, frameworks, etc. orientados la creación de programas y aplicaciones de VR. Al ser tan nuevas, todavía necesitan madurar arreglando fallos y bugs, documentando mejor las APIs e implementando más funcionalidad necesaria y/o útil para el desarrollo de este tipo de software.



\lsection{Trabajo futuro}
\todo[inline]{\currentname}
\begin{itemize}

	\item {
		Tareas de optimización de la QoS, a saber:
		\begin{enumerate}
			\item Desarrollar una \textbf{vista} para Android (android.view.View) \textbf{específica para streams RTSP}, que ofrezca mayores prestaciones tales como menor delay, mantener la sesión RTSP, sincronización de los dos flujos de vídeo, etc.
		\end{enumerate}
	}	
	\item Utilizar la API Google VR for Android *REFERENCIA*. Hasta hace unos meses, se llamaba Cardboard API. Actualmente también incluye soporte para DayDream VR\cite{online:daydream}, cuyo lanzamiento tendrá lugar en otoño del 2016, y está más documentada, con más ejemplos y más funcionalidad. Los vídeos se mostrarían sobre una textura de OpenGL, que harían que los vídeos se mostrasen como en la figura~\ref{fig:cardboard_3d}
	\item Implementar la rotación sobre los ejes X e Y (Pitch y Roll respectivamente, figura ~\ref{fig:coordenadas_polares}).
	\item \textbf{Utilizar motores paso a paso o \textit{steppers}} para mover la estructura sobre la que se encuentren las cámaras.
	\item Añadir un stream más que se corresponda con el audio, grabado en el servidor a través de un micrófono cualquiera.
	
\end{itemize}
\newpage \thispagestyle{empty} % Página vacía 