\chapter{Estado del arte}
\label{chap:estadodelarte}
 
\lsection{Introducción}
\todo[inline]{Estado del arte: \currentname}
La realidad virtual es un concepto que existe desde hace décadas, aunque durante gran
parte de este tiempo se ha visto como mera ciencia ficción. Actualmente, ya existen dispositivos diseñados específicamente para que el usuario pueda visualizar mundos virtuales en 3D. 

En primavera de 2016 se concentran las fechas en las que numerosas empresas prometieron
comercializar productos con esta funcionalidad, como son Oculus Rift, HTC Vive y PlayStation VR entre otros. 

Por otra parte, la realidad aumentada combina en tiempo real la visión del entorno físico
con elementos virtuales que añaden información a lo que uno podría ver simplemente con sus ojos. Microsoft Hololens llegará al mercado también en la primera mitad del año 2016.
El producto descrito a continuación no se podría clasificar como ninguno de estos dos
anteriores, aunque sí que es cierto que está fuertemente ligado a estos dos conceptos.
En septiembre de 2015, Snapchat incorpora la realidad aumentada a su aplicación, pudiendo personalizar fotografías y vídeos en tiempo real con distinto contenido basado en el reconocimiento facial.

%\lsection{Definición.} \label{sec:definicion}

\lsection{Historia, nacimiento y evolución.} \label{sec:historia}
\todo[inline]{Estado del arte: \currentname}


\lsection{Estado actual}  \label{sec:estadoactual}
\todo[inline]{Estado del arte: \currentname}

\lsection{Conceptos previos} \label{sec:conceptosprevios}
\todo[inline]{Estado del arte: \currentname}
\newpage \thispagestyle{empty} % Página vacía 